# BRO - Bulk Repo Operator

Скрипт для автоматизации массовых операций над git репозиториями.


## Как работает

Берёт список репозиториев из `config.json`, по очереди клонирует каждый во временную папку,
переходит в неё, по очереди переключается на указанные ветки и выполняет bash функцию `repo_action`.


## А зачем?

Из реальных юзкейсов:

- Заменить .gitlab-ci.yml сразу в куче репозиториев
- запустить helm для пачки сервисов в закрытом контуре у заказчика

Если найдёте ещё варианты использования - пишите, дополню список =)


## Использование

### Требования

- доступ к репозиториям (ssh или настроенные креды для https, чтобы не запрашивало пароль в процессе)
- `jq`
- `git`

### Запуск

- Внести настройки в `config.json`
- В `action.sh` в функции `repo_action` написать основную логику
- Запустить скрипт непосредственно из папки со скриптом

```bash
./main.sh
```

- PROFIT *(Ну или вы всё сломали. Рекомендую добавлять в скрипт `git push` только когда вы уверены в результате =) )*


## Настройки

Настраивается в `config.json`

| Поле  | Тип | Описание |
|---|---|---|
| `.prefix`        | *str*       | Префикс, который будет подставляться к URL репозитория. Можно оставить пустым, но тогда надо в имени писать полный путь |
| `.vars`          | *obj[str]*  | Кастомные переменные, которые можно будет использовать в скрипте в виде `VAR_<ИМЯ_ПЕРЕМЕННОЙ>` (имя переменной тоже капсом). Можно оставить пустым. |
| `.repos`         | *list[obj]* | Список репозиториев |
| `.repos[*]`      | *obj[any]*  | Объект с параметрами конкретного репозитория |
| `.repos[*].name` | *str*       | Имя репозитория, оно же путь к нему, добавляется к `.prefix`|
| `.repos[*].refs` | *list[str]* | Refs (ветки/теги/etc.) конкретного репозитория, на которых будет выполнен скрипт |
| `.repos[*].vars` | *obj[str]*  | Кастомные переменные. Как `.vars`, но для конкретного репозитория |

Так же можно в `main.sh` переопределить `CONFIG_NAME`, если хочется в одной папке хранить много конфигов и указывать их имя.


## Переменные

- `CONFIG` - путь к конфигурационному json файлу
- `SCRIPT_PATH` - основная папка скрипта
- `REPO_DIR` - временная директория, куда клонируется репозиторий, на случай если ушли в другую директорию и надо вернуться.
- `CL_ESC` и `CL_*` где звёздочка - `RED/GREEN/YELLOW/BLUE/MAGENTA/CYAN`. Коды цветов шрифта в терминале, можно использовать для раскрашивания вывода.
    ```bash
    ${CL_RED}Красный текст${CL_ESC} Обычный текст
    ```
- `repo` - Имя репозитория
- `ref` - Текущая ветка/тег/etc.
- Переменные указанные в объектах `vars` будут доступны в скрипте с префиксом `VAR_` и ключём (именем переменной) в верхнем регистре, например .vars.foo будет доступна как `$VAR_FOO`.


## Функции

`err <сообщение>` - прерывает выполнение, выполняет очистку и выводит сообщение.


## Автоматизируем создание конфига

Чтобы для десятка похожих репозиториев не писать json руками - можно использовать следующую конструкцию,
просто подставляя нужные переменные.

```bash
export PREFIX="git@gitlab.example.ru:test_group/"
export REFS='"dev", "test", "main"'
export REPOS='["repo1","repo2","repo3"]'

echo $REPOS |
    jq \
        --arg prefix ${PREFIX} \
        --argjson r "[${REFS}]" \
        '{
            "prefix": $prefix,
            "vars": {},
            "repos": [
                .[] | reduce . as $i ({"vars": {}, "refs": $r}; ."name" = $i)
            ]
        }' > custom-config.json
```


## Пример

> Пример синтетический, только для общего понимания как работает

Для трёх репозиториев в группе `example/group1` создаём новые ветки из уже имеющихся:

- Для **repo2** и **repo3** создаём ветки `foo-dev` и `foo-test` из `dev` и `test` соответственно.
- То же самое для **repo1**, но с префиксом `bar`

#### config.json

```json
{
    "prefix": "git@gitlab.example.ru:test_group/",
    "vars": {
        "name": "foo"
    },
    "repos": [
        {
            "name": "group1/repo1",
            "refs": ["dev", "test"],
            "vars": {
                "name": "bar"
            }
        },
        {
            "name": "group1/repo2",
            "refs": ["dev", "test"],
            "vars": {}
        },
        {
            "name": "group1/repo3",
            "refs": ["dev", "test"],
            "vars": {}
        }
    ]
}
```

#### action.sh

```bash
repo_action() {
    NEW_BRANCH="${VAR_NAME}-${repo}"
    echo -e "${CL_CYAN}Creating branch${CL_ESC} ${NEW_BRANCH}"
    git checkout -b ${NEW_BRANCH}
    git push -u origin ${NEW_BRANCH} || err "С созданием ветки $NEW_BRANCH что-то пошло не так"
}
```